好多台灣人以為香港UST係野雞學校

台灣人一聽到“科技大學”四個字就當係野雞

聽到中文大學呢？

火雞學校

利申:科大校友

香港人一聽到“台灣大學”四個字就知係野雞

係咪因為佢地都有科技大學

火燒野雞大學=火雞大學
利申: ust

因為台灣有科技大學呢個名稱 9成都係野雞

佢地膚淺，科大都唔係出名科技

台灣仔國際視野廣闊

利伸唔係火雞

agger
成日拎排名打飛機，就係知道自己係野雞大學先日撚日講排名，好難頂

那你就是主修中文的喔！
利申 真人真事

認真：UST 成日拎個排名打飛機
不過佢地打得起既

台仔以已度人

港燦聽到理工大學就以為係野雞學校

利申 MIT

台仔不嬲on9

台灣人聽到香港大學都以為係垃圾啦
ntu世界第一呀

駁唔到，ust 唔入流

UST
狗也不屌

台狗算吧喇 就算台大都係垃圾

ASIA

台<<<<<<<<中國<=香港<<日本<新加玻<<<<<印度

cu先係三大呀
利申 cu=cityu

香港人 一聽到我fd讀i肥 就以為佢垃圾點知係ivy

台灣乜鳩大學都野雞添

小心呀巴打
班崇台撚同踩港撚要出嚟咬人㗎喇

咁台大係垃圾呀嘛

Ust Asia mit

一般台灣廢老廢中認為國立大學=好
而佢地私立大學通常都叫xxx科技大學
所以先有咁既情況
Btw 我識d人讀科技大學上堂要收電話，好on9

樓主睇撚住，踩港撚好快入黎屌柒你話ust 唔入流

台灣根本無大學

台大 ranking 4xx 你都知咩料啦

ust 亞洲mit
佢地果五大幫ust挽鞋都未夠班啦

你想講shitty u

唔會話ust hku cu, poly city bu 都屌打佢地果5大啦

台灣眾多大學=香港asso/hd

據聞中大最多台灣留學生
唔知佢地聽到D同胞咁形容自己間學校,會有咩感覺?

崇台撚：係又點呀，人地有民主，你有冇？

八分一

QS 計,POLY 唔夠台大黎

中文大學=主修中文

事實係台灣得台大, 政大, 成大同清大唔係野雞
其他都係垃圾

之前有睇過
台灣嘅「科技大學」好似係一啲類似ive噉啲科目係以職業為主，研究嗰啲好似唔關事
唔似香港嘅「科技大學」真係理工科為主(雖然好似商科最勁...)

最多可以加埋國立中山大學
但係垃圾過廣州果間

台仔思維，城大咩嚟啊？係咪城市入面既大學啊

香港就算係ou搵條垃圾都拍得住佢d一流學校 我有同學dse2分去左台灣師範大學

台灣全部重建既大學都比原先喺大陸垃圾幾倍
就知台灣既教育有幾垃圾

清華大學差過北京果間好多
交通大學差過上海果間好多
中山大學差過廣州果間好多

睇下佢地台灣AL都夠膽死出80% MC + 20% fill in the blank就知台灣教育幾撚垃圾
仲要唔考essay

亞洲第一個間好似都係叫xx科技大學

好似睇過lingu排名都高過台大以外所有大學

亞洲第一係新加坡國立大學
第三係南洋理工大學, 但係英文名同科大有啲似(Nanyang Technological University)

新加坡ntu frd唔識ust
佢地果間科大已經去到頭十幾同耶魯睇齊

利申ust同台大老閪都衝台大

叫南洋理工

南洋理工排第二
btw 南洋理工叫ntu，台大又係叫ntu，但兩間爭咁遠

英語教學既分別

台灣大學既科研 學術水平唔差

馬英九萬歲

可惜D論文係用中文寫

我覺得phy chem material sci 呢d 會屌打香港
雖然排名反映唔到出黎
但係真心香港有咩資源會放入去呢D科到呀
我覺得香港D大學math 勁某程度上都係靠applied math (e.g. financial math) 拉到個排名咁高
假如大家都係based on pure math 既話 我唔係好相信可以同kyoto 平起平坐
仲有以色列果幾間竟然可以排咁後

垃圾台仔訓醒未

shittyu? su=shittyu

點解新加坡ntu排名拍得住美國一流大學
但新加坡科技水平同美國差咁遠

而家東京大學跌到幾多?

True

細細個就想入MIT
但個人廢

台仔咁蠢 梗係啦

中學畢業未

利申Hku
個時Exchange ，去同一間u o既香港人當中
有一個讀Ust
跟住D台仔問你唸港大會不會覺得科技大學很爛？
他那麼會唸書（個Ust撚去到exchange都日讀夜讀）為什麼考不進港大

台灣係咪仲有間中央研究院專做研究?
佢又點計

笑左
利申 ust

台灣人d國際視野真係好恐怖

睇佢地新聞報導同時事節目就知

台灣既科技大學其實係類似技術學院，比較似ive，所以台灣入左啲科技大學其實只係啲讀唔成書既人

拎入學率嚟睇都知d台灣大學咩事啦

係真係好撚恐怖

教育觀，政治觀，經濟觀

真係全部都沖出黎柒

台大秒殺香港啦。
支持台大

咁人地睇TVB又以為全部都係藍絲啦咁

hku表示ust毒撚收皮啦
當年有個柒樣女性fd
入左ust比人當女神
飢渴到呢

連中東同南亞都未分得清嘅連登仔笑人冇國際視野

有ust南亞仔係度影衰哂間學校

香港人聽到學院咪一样當人野雞

人地lingu無理科刷排名
都勁過台灣堆19u啦

但其實好認真科大收生分數真係完全唔高
工程理學個d 21,22分都已經入到
bba都係23,24分
真正收得高得環球商業同埋科研

以分數黎講ust連poly都不如
(唔知邊年有講過ust平均收生分數係23分但poly係24分)

poly engine低分過ust engine啦

其實真係唔高
Poly部份科出路反而好過UST
不過UST今年拆左D科出黎收生
拆出黎收生既major大多數都是勁科

poly大把科收分低到爆

收生勁過ust純粹ff

唔信試下比較 ust 同 poly 既 頭10% 中間10% 同最尾10%

poly肯定全部收皮

poly平均24? 有冇可能呀
五寶扯高哂?

Ust 收分的確唔高
比起CUHK HKU 仲差少少

比起hku差多多啦 點只差少少

所有學科入學的HKDSE分數介乎18至35分之間，而平均HKDSE收生分數為23.9 (以最佳5科計算)

原來科大係平均五科五級即係25分
我柒左
自膠一打

Sad but true
Btw poly有醫療科平均分實會拉高

咁又唔可以咁計既
唔通又話hku有醫科同law所以平均分高左
但科大你岩weighting真係20分都有機會入到，21、22唔洗講

講開台灣人，反而有d人識城大都唔識科大
就係因為城大個排名好似升得快
台灣都有d新聞講所以就吸引到唔少台灣仔

「同學你哪個學校的？」
「科大的。」
「哦，我是臺大的。」
「你好厲害！」
「其實也不算難啦，要是你當初能努力點也能考上的。啊忘了問你，你是高雄科大還是雲林科大的？」
「香港科技大學。」

自己出既鱔稿
btw邊科收到 5科 35分咁把炮

科大收生分數點同hku cu比

我又覺得唔洗鱔稿既
5科35應該係三寶
因為醫科law牙醫言語治療都要英文lv4
咁lv3但有5科5**咪唯有讀三寶

但好多時你都係估唔到架
就好似bu音樂中位數best5 29分
city cm有年都有條友4c2x 33定34分夠入神科

hku就算係水泡 收生都唔差
ust中weighting 20分都得
poly甚至 18分都得
hku > ust > poly根本高下立見

放數據放d唔放d當人白痴？
放個range有鬼用？
放埋25 % ,median 同 75% 個分咪知係龍定蟲， 放個mean出來

外國學生：剩係知hku
亞洲學生: hku cu
大陸學生：hku cu ust

外國學生： hku? wtf is that?

你應該無同外國學生傾過計
佢地根本分唔到邊間打邊間，去香港exchange的鬼佬另計

屌

跟住再比佢地睇埋個ranking

台灣人: ranking唔可信

巴打瘋狂吹奏hku

笑台灣果啲又唔諗下香港有乜科技公司
台灣起碼叫有asus 台積電
雖然代工

哩啲排名背後一大堆利益輸送
德國大學從來唔交任何數據俾哩啲機構排名
咁未一樣工業未一樣世界第一
有實力信心足洗撚在乎啲排名

香港啲排名好似同資助有關

以色列軍工業都出名，但大學冇影

排名睇論文數 校園設施 成就
有本事請到啲諾貝爾獎得主做教授排名都升啦

即係等於PolyU, CityU

正爆，即刻O嘴

啲台狗以為自己啲大學有幾撚勁
啲台大 乜大 柒大讀完連香港毅進水平都未有

成日攞排名黎打飛機真係好撚可悲
排名絕大部分係取決於research質素
即係請番黎啲人夠唔夠勁
同埋個量夠唔夠多
純粹係一門俾錢買排名既生意
同你班undergrad一啲關係都冇架傻闣

對於一d自以睇透世事嘅人黎講，排名只有係台灣嘅排名高過香港嘅情況下，先有意思
只要香港排名高過台灣，就搵位去discredit個ranking

全世界十幾個大學排名係得支那上海交通大學排名台大係高過港大
但支那排名可信嗎? 班台仔成日話支那野係假,但成日拿支那交大排名打飛機